［多圖][長途遊記] 八個月中南美

暫時去左既地方有：
美國>墨西哥>伯利茲>危地馬拉>哥斯達黎加>巴拿馬>阿根廷>南極>智利>玻利維亞>秘魯>哥倫比亞

話說上年6月既時候同男朋友辭左職打算去一年大旅行，但屋企人話掛住我地想我地返去過年，所以唯有將大旅行斬件做 中南美一半，亞洲東歐一半。

途中啲電話呀袋呀比人偷既偷，搶既搶，係玻利維亞鹽湖炒車差啲命都無。但好好彩個人仲平平安安無穿無爛，passport 仲係度。世界好大，我地可以身體健康、有機會有能力去睇呢個世界真係好難得。

幾個月以黎實在影左太多相，放住啲每個地方最印象深刻既圖先

墨西哥-做義工

去左好多個瑪雅遺址

同鯨鯊游水

伯利茲-同海牛游水

危地馬拉-行火山，清晨睇住佢爆發

哥斯達黎加-成街都係樹懶

巴拿馬-個海好似天堂咁靚

阿根廷-牛肉好好食

南極-企鵝

智利-Patagonia

沙漠

玻利維亞-炒車

秘魯-浮島

哥倫比亞-仲去緊

留個名先

而家係哥倫比亞既島仔，上網唔係咁好 唔知啲圖睇唔睇到

睇到

劉明聽經歷

絲打好堅 成個trip洗左幾錢？

留名

LM

留名 係天空之鏡炒車？

留名 請多圖

平地點解可以炸炒到反晒？

開始前再來一發先

墨西哥Taxco
遇到墨西哥女孩既Quinceañera

好奇既魔鬼魚同我地玩

七色湖Bacalar

危地馬拉 街角小女孩

哥斯達黎加 好多青蛙仔

阿根廷 Puerto Madryn
睇鯨魚同殺人鯨

Ushuaia 雪山

南極
除左好多企鵝同海獅海豹，仲有鯨魚

智利-玻利維亞邊境
撇除炒左車，其實橫跨邊境幾日既旅程風景都好超現實、好靚既

唔該你

留名

其實好想grad trip自己去南美 但屋企人想我番工番一陣先再去 唯有睇住樓主d相先

其實無想像中咁貴，住下hostel，間中舒服啲住有廚房既apartment 仔，主要搭巴士，多啲自己煮野食，响中美每人食同住加埋間唔時穿州過省既交通費當每日300-400港紙已經過得好豪，鬆動啲預一萬蚊一個月，雖然其實唔使咁多，但都唔好咁刻薄自己啦。

係 條頸幾日郁唔到，尾龍骨家下間唔中仲赤赤痛

最危險應該係危地馬拉火山?
早排爆得好勁?

個司機可能香港腳發作
佢係鹽湖奔馳緊既時候突然唔收油急轉彎，事後我地諗返可能佢想兜過另一邊俾我地睇日出，但我地果個係三日團黎，大家啲行李大背囊都放哂係車頂，可能車頂太重加上無啦啦掟彎，就平衡唔到就成架車打左兩個關斗

我地見過啲讀完high school 自己周圍流浪諗下自己想點再返去讀書既有，退休大叔周遊列國9年無返過屋企既又有，睇下你想要一個點既旅行既姐
我地就27歲出發，grad左儲左幾年錢，覺得唔想太老先周圍去，唔係驚以後好多野想玩都力有不逮了

車都炒埋 人冇事就好喇，LM支持

其實我係想趁後生就好去 因為我uncle都話南美呢d地方愈老愈難去

爆之後三個月我地先去，唔危險既，但行到上山望到山腳有成條村埋左，有啲心up。導遊話當時留返係村既都係一生人係果度過既老人家，所以當時有爆發預告無離開，火山爆發後就同條村一齊長埋泥土之下了

就咁聽都覺得好癲

難得有一個咁既機會，我地都唔想俾行程限制住，希望可以好好感受，隨心而行。所以出發前我地都無乜plan過行程，只係有個大概既移動方向，同埋一兩個定左想去既地方（墨西哥海龜義工 同埋 南極），沿途再問下人有邊度好玩，行到邊定到邊。係香港check過啲國家需要既簽證，整左個美簽，就出發了。

［美國］
其實原本唔打算去美國，之不過中美好多國家都要你有用過既美國簽証先可以免簽，所以就係度只係留左短短八日，簡略寫一下好了。

香港出發，奶盡公司啲福利三千蚊搭business 去LA

我地唔識揸車，call uber又貴，好彩男朋友個小學同學係果邊揸Uber，聽到我地過去好開心車左我地周圍去幾日，真係好感激佢，作為報答我地帶左9罐五香肉丁同3包熱浪俾佢解鄉愁。

第一晚原本打算訓機場，最後可以去朋友屋企有床訓，有涼沖，好幸福。

佢住San Diego, 咁岩車完個客去LA就過黎機場兜埋我地返屋企

去左San Diego 一塊薯片石，係一座叫Mountain Woodson 既小山丘上面，行個零鐘山就去到，佢真係好似塊啷係石上面既薯片咁，幾有趣。
影出黎係咁

其實係咁

Urban Light 燈柱陣

Griffith Observatory
搭5毫子巴士就上到去，唔使入場費，好抵玩。可以選擇俾7USD 入多啲展館睇，但我地要落返山搭火車走，所以無入到去。

望到成個城市景，好似電影劇照咁

望過去對面山頭見到Hollywood sign

拜拜左小學同學之後我地就搭請宵火車去flagstaff，諗住都一場黎到美國，就去埋羚羊谷馬蹄灣果啲睇下

下羚羊谷

沿途有好多形狀有趣既石頭
Lady in the wind

呢舊好似侵侵個頭

馬蹄灣

紀念行程開始時我地係幾咁白，之後係墨西哥留左兩個星期就變到鑊屎咁黑了，返香港可以去得成見工做姐姐。

大峽谷
最記得既係由山谷傳黎既風聲好似海浪聲

幾個景點都好多遊客，見到啲強國團既大媽真係好厲害，拎住條絲巾每秒轉兩個pose，唔講仲以為拍緊top modol。

果度又熱又乾，日日都挖血鼻屎，要食多啲生果

之後返LA留多晚就走，住一晚無乜要求，隨便訓床位就好，估唔到呢間dorm又幾舒服

附近有個小東京，行左過去買啲餸夜晚淥烏冬食

之後就去墨西哥Puerto Vallarta啦，啲人話墨西哥同美國接壤既北邊比較亂，所以呢程唔搭巴士，直接飛落去，大概飛三個半鐘左右

又唔會話難去既，不過可能人大左心態唔同，就會想去啲舒服啲既旅行，始終南美無台灣日本泰國果啲咁安全舒服。個人就覺得中美反而方便舒服又安全

［墨西哥］
墨西哥係個我地一直想去既國家，之前對佢認識唔係太多，對呢個地方既印象係混亂、熱情又繽紛，而去完之後簡直高據我最喜愛國家既榜首。墨西哥國土好大，我地由西至東玩，用左兩個月都覺得唔夠，呢度既自然風光，歷史文化都好豐富，交通方便，人又非常熱情友善，真係個非常之好既地方。

我地好好彩，一路上遇到既都係好好既人，新聞報導既墨西哥好危險，好似一踩入呢個國家就會死咁，但我地既感覺係只要你做返正常遊客做既野，除左墨西哥城比較亂一啲，其實其他城市都非常安全。

Puerto Vallarta
位於墨西哥西面太平洋海邊，係我地响墨西哥既第一站。呢個城市無咩特別，係普通當地人既海邊渡假城市。之所以黎呢度，係因為我地之後想去做一個月海龜義工，果度離Vallarta 3個鐘車程，所以用呢度做駁腳點。

我地多數都係住家庭式經營旅館仔，又平又溫馨，兩個人一齊去旅行住既方面都係比較方便。我地原本淨係book左間兩張單人床最平既頹房，點知去到屋主大叔話反正有空房，就繼續收我地150蚊港紙一晚，比呢間兩房一廳連自己廚房廁所既單位我地住。
我地有個朋友放大假會黎join兩個星期，之後比每日80蚊港紙就住埋入隔離間房啦。

個冷氣裝飾品黎既

我地去既時候係夏天，不過大部分地方都唔會有冷氣，返房沖多幾次凍水涼就ok。响中美都唔係成日有暖水沖涼，凍水沖涼係正常，有暖水反而會嚇親我地。
設備齊全大廚房，每日都可以煮飯食。

岩岩到埗，周圍行下。

好多亡靈節公仔，佢地好鍾意骷髏骨，成日放上啲騎樓度。

頭幾餐都出街食，墨西哥野真係幾好味。

無論食咩，都一定有pat frijoles (豆蓉) 同埋一疊tortilla比你包住啲餸食。啲tortilla 分兩種，用粟米整既就最common，啲雀粟味好強烈，另一種就麵粉整既，通常要加錢，食落好似片皮鴨啲包皮咁，對我地黎講會易啲入口。
啲海鮮好似唔使錢咁，三四十蚊港紙就有成座山咁多海鮮，仲連野飲。Ceviche 都係我地食上癮既野食，係用檸檬汁醃熟既魚或者蝦。

朝早好熱，行出街兩步都中暑咁滯。但通常夜晚就落大雨，行雷閃電。

既然係海邊度假勝地，我地都跟左隻船去浮潛下。

由海邊行入山中間有個瀑布，聽講平時好靚，但果排日日落雨就變左泥湯水，果度有塊滑嘟嘟既石，爬上去可以sir滑梯咁sir返落黎。

Hostel包早餐，每朝上天台嬸嬸就會準備早餐比我地，簡單但係好地道同好味

有時有豆蓉搽麵包配芝士同蕃茄salsa

有時有tamale，好似稯咁，但係用粟米蓉同雞肉包成

大叔夫婦對我地幾好，我地打算煮返餐水餃請佢地食

超級市場無咩岩既菜，揀左芹菜

嬸嬸食完好開心，話過幾日想教我地煮墨西哥菜，我地緊係lur飯應啦。大叔話原來佢老婆好鍾意煮野食，夢想係開餐廳，覺得啲遊客成日要俾好貴出街上cooking class 好傻，不如俾佢老婆教仲好。

就係咁，嬸嬸就帶左我地去附近間超級市場買餸。

佢問我地有無啲咩餸想整，我地話都無咩特別，不過天口咁慶想食啲濕濕地既野，問佢墨西哥有無湯，佢就話教我地煮Pozole啦！
Pozole 其實同我地煲湯有啲似，都係掟啲豬肉雞肉落去煲兩個鐘，不過仲會加啲攪成漿既紅蔥頭、洋蔥、辣椒落去，而重點就係一啲發漲哂既粟米，食落有啲似超大粒既薏米。

食既時候會掟啲青瓜生菜洋蔥落去一齊食，幾好味架

早幾日傾計既時候嬸嬸知道我地鍾意食Guacamole，仲順手教埋我地整。將啲牛油果、芫茜、辣椒、蒜頭、洋蔥掟哂落攪拌機攪就得，配埋tostada脆脆食，簡單又好味。呢邊啲牛油果真係又平又好好食，好食到切開有汁架，好離譜。

之後嬸嬸成日邀請我上天台煮餸，對於我地煮既野好好奇，例如有一次煲蘋果湯

佢對於將甜既蘋果煲湯好驚訝，但最後好鐘意仲叫埋大叔上黎飲

有時煮洋蔥雞柳

有次諗著整漢堡扒食

點知整出黎塊肉隻味好騷好怪，第二日問大叔原來佢地呢種混合肉碎係將豬牛羊馬所有奇怪肉攪碎做成...
每晚睇住咁靚風景食飯都好開心既

同場加映仙人掌果

啲黑色甩甩咬唔爛，果肉好似好臭草青味既火龍果，唔係好識欣賞

之後就準備出發入一個月義工營了

仙人掌果我喺摩洛哥試過，啲核係要lur嫁，所以佢地係當香口膠咁，擺入口趙兩趙lur，食一次以後唔食

樓主煮野食好似好勁 連豬骨湯都煲到

樓主一路上用咩話溝通？南美啲人唔係個個識英文

人生已贏
我老母只會同我講『係呀 而家後生係開心既，不過將來老左咪會好慘囉，唔好好計劃將來』

舊野咁難食直頭應該成舊lur
食過一次唔想再放佢入口

掟哂啲野落水煲，唔使技巧架

我地原本唔識西班牙文，出發前諗住去人地地方都應該要學下當地語言，就淨係玩個叫Duolingo 既apps學左啲單字，果時連1至10既西文都未識背
但一路去旅行遇到既人每人教幾句，每日迫住要聽要講，得閒睇下lonely planet 本phrase book，而家簡單對答都ok既

咁佢都係用自己覺得好既方式錫你姐
不過我成日都咁諗，如果人生有八十年命，細個時你可能為左附合父母期望努力，結婚後就為左頭家奮鬥，咁中間拎一年黎做自己想做既事，其實都唔過份姐？

Campamento Tortugero Mayto
海龜義工營

之前有開post講過，而家再講下先，之前個post應該無咩人睇，唔嫌麻煩可以再睇多次

我地都唔係咩環保定保育既人，當初想黎純粹因為我地覺得一直去旅行都會有覺得攰既時候，想搵啲野做下，男朋友又好鍾意潛水同海龜，咁岩果時佢生日，所以就黎左呢度！其實黎呢度係一個星期起跳，但我地覺得一兩個禮拜太少，反正都黎到就留夠一個月啦。之後發現呢個選擇真係太好，呢度唔係啲消費動物既偽保育機構，而係真心鍾意大自然既人成立既小組織。係度同啲後生仔柴娃娃玩一個月，覺得個人好似後生左十年咁呀！

呢個義工營位於太平洋海岸既Mayto 海灘，每人每星期比15USD就包三餐。(開頭我地唔知，中介收我地每人30USD仲覺得好抵，但之後其他妹妹話我地知，直接同個camp報名只係一半價錢，幫襯出面啲中介正傻仔 ）

黎到既第一個印象係：點解會有咁靚既海灘

當然之後既旅程都去過好多好靚既海灘，但呢度既靚唔單止係風景，更加重要係係度遇見既大家都好善良，大家都係攞個心出黎對我地呢兩個奇怪亞洲人，係我地最回味既地方之一。

呢度有個有得遮頭既棚，再自己帶啲營去紮營訓咁樣。我地係香港揹唔到咁多野黎，剩係帶左兩張吹氣地𥱊 加兩個簿睡袋，個營係Puerto Vallarta 租既，呢個就係我地訓左一個月既屋企啦。

飲食方面就包三餐既，大家每日輪流走去廚房幫手，負責人既媽媽會係度教大家煮餸。食既野都好簡單，都係豆蓉豆蓉同埋千變萬化既豆蓉，間中有兩條肉絲已經感動到痛哭流涕，黎左一個月男朋友個肚腩已經消失了。
黎到既第一餐有雞肉mole，呢個時候唔識珍惜，之後先發現係呢個無電無雪櫃既地方有肉食係幾咁珍貴。

講開mole，呢樣野都幾好食，感覺就好似墨西哥既咖哩咁，佢地會整成磚或者醬用黎煮肉，而且有紅黃綠好多種顏色，係之後會去既城市Oaxaca 最出名，而呢種啡色既係最常見，通常係加左朱古力既。

講返正題，呢個camp主要係做海龜保育工作，同附近城市既University of Guadalajara 有合作研究，有biologist跓場，同啲讀bio既大學生响度做暑期工，所以有咩問題佢地都答到你。聽落好學術，但其實個個都係通山跑既生番黎，每日都係海邊過住自由奔放既生活。

第一日黎到，有啲講座教下你海龜既基本知識咁。

有個時間表比你每日跟住做野，但其實唔太會跟，都係果日佢地睇天氣想做咩就叫我地做

晚飯

海龜工作主要係夜晚-凌晨進行，因為呢個時間最多龜上岸生蛋。朝早佢地都唔會比你好得閒，會瘋狂勞役你，最常見就係的我地去附近一個勞改營

食個早餐先

每日早餐都唔同，不過都係大同小異，我地黎睇下其他日子既早餐。

食完就去做野啦

呢度放左所有佢地收集返黎既垃圾，通常食完早餐10點至1點最熱35度既時候就會黎做分類同回收。計我話應該send哂香港啲得把口既走塑撚黎勞改，比佢地真·身體力行一下。

膠樽分類，樽蓋招紙都要分開，有時啲仆街食完薯片個袋塞左入樽要挖返出黎，啲汽水好甜滴左落腳就會有好多蟻黎咬你
搞掂哂就人肉踩扁啲樽佢。

有時會剪開啲裝奶既樽黎洗，啲樽執返黎唔知係大熱天時之下發酵左幾耐，一切開陣陣嘔吐物味真係好難忘

兜洗樽水連續用幾日既，對手可以每日浸淫係千年奶入面 呢幾日洗既膠之後車左去賣，賣到320peso，即係差不多130港紙，好野。

唔小心跌落我地啲膠度既青蛙仔

勞動完一輪就可以返去等食晏，不過墨西哥人既食飯時間係9點(早餐)，3點(晏晝)，9點(晚飯)，所以一開頭好唔慣，出完一身汗餓到就黎死都未有晏晝食。

唯有去沖個涼，反正好熱同埋成身垃圾味。
沖涼既地方露天既，朝早見到藍天白雲，夜晚見到星星，水由隔離個湖引過黎，雖然無熱水，好多蚊，但我地都好享受係度沖涼。

天氣好熱，日日都沖兩三次涼，沖左一個月凍水涼覺得身體好左好多！

食飯啦，晏晝通常係最豐富既

天氣好既時候就會發散人手出去海邊呀，村呀執垃圾，拎返勞改營第日再處理

啲辣殺膠袋會曬乾重用重用再重用

有時又會掃下樹葉，拎開山刀劈下樹枝，唔怕會悶親

lm

高質

墨西哥野真係好好食

viva mexico

lm 高汁....北美好易去，中南美少見

…淨係北美啲國家公園都有排去

好正

留名
樓主搵到個肯同你一齊去遊歷世界既男朋友真係好幸運

每日夜晚大家會輪流去巡沙灘搵龜蛋，全世界有7種海龜，其中有4種會黎我地個灘生蛋。我地會出去搵啲蛋返黎孵，因為附近有人會偷龜蛋去賣，或者有狗呀雀仔會挖啲蛋出黎食。

巡邏分兩更：11pm-2am 同埋4am-7am，個海灘好長，好似有12km，每次我地都係兩個人一組坐係ATV車尾由啲staff帶住出發。夜媽媽滿天星星之下坐住ATV飛車真係好正，好多時仲有好多瑩火蟲圍住，全個咁大既灘就係得我地3條友，感覺好寧靜好舒服。

好彩既時候我地會見到龜媽媽爬緊上黎生蛋，一見到佢既時候我地會搵紅燈照一照佢地，確定真係龜黎就會熄燈坐係附近慢慢等佢挖窿生蛋。因為佢地好細膽，比人嚇親就會唔生走返落海。

挖好窿開始生蛋佢就會開始進入無人之境，附近發生咩事都唔理，我地就可以開燈

佢一生啲蛋落黎就可以執，因為佢埋返好個窿之後就會好難挖返出黎，佢地好叻架可以將啲沙拍到勁實。
執蛋

佢地每次會生80～120隻蛋左右，每次運氣就必2～4粒蛋出黎，聽住佢不斷喘氣似乎好辛苦，媽媽真係好偉大。

一路petrol可能會見到有龜由海邊爬緊上黎、生緊蛋、或者生完爬緊返落海。如果呢幾樣都見唔到，我地會根據地下既痕跡黎搵。海龜同我地一樣，係沙灘經過都會留下一段腳印，不過佢地既腳印係一劃劃既，因為用對手撥撥下咁行，去到盡頭生完蛋兜返落海就會形成個好似迴旋處咁既半圓形，係果度挖落去通常就會搵到蛋。如果搵唔到，就係我地黎到之前已經俾人偷左，或者隻龜諗諗下都係唔想生走左。

有時可能咩收獲都無，我地就會係海灘既盡頭係地下訓兩個鐘先返歸，佢地話啲賊仔見到我地都會避忌唔會偷蛋。不過有一次橫風橫雨成個天行雷閃電佢地都堅持訓覺，仲拎電話出黎影閃電 嚇撚死me

返到黎已經天光，好眼訓，呢部就係我地坐出去既ATV

龜竇係一個大約45cm深既壼狀窿(右上角)

返到龜欄我地會挖返龜竇比每一巢蛋，一巢一個，再放返佢地入去埋好，45日之後就會有龜仔出世架啦！

呢個就係我地既龜欄啦，見到有一兩隻龜仔由沙下面捐左出黎就可以成竇挖出黎。

挖出黎既都唔一定全部都咁生猛，可能有啲死龜、變壞既蛋。有時甚至成巢蛋都受感染孵唔出龜仔，變哂極腥臭既爛蛋。

有啲龜出黎既時候仲連住臍帶，但唔理佢就ok，過一陣就會自己甩。

健康既龜仔會放埋一齊等放生

日落既時候大家就一齊將龜仔放返大海

放龜既時候我地會係沙畫一條界，當龜仔爬過左條界就算發生咩事都唔可以插手。有時會有雀仔想黎食佢地，有時會有身體比較弱既龜俾浪冚返上岸幾次就無力再爬，但呢個就係大自然。我地可以做既已經做左，孵化之後既成長就要佢地自己努力了。

差不多每日都有龜仔出世可以放龜，而我地每一次都會放，因為呢個畫面真係好靚。係日落時份睇住啲龜仔好努力咁返落大海，啲浪冚返佢地上黎都繼續努力爬，覺得生命其實可以好簡單，好堅強。

我地平時會去同村啲細路一齊玩，佢地都有時都會黎海邊玩水同放龜

係 有好多唔同種類，食極都唔厭(啲豆除外 )

Viva!!!

啲國家公園我地都好想去，但北美係咪揸車方便啲？我地唔識揸車

佢都好幸運
可以一齊經歷一齊感受世界真係好難得

快啲學車啦
小弟鍾意roadtrip嘅

可以自行控制生唔生 忍屎咁

有時我地會搭大飛出海搵海龜，原本諗住咁大個海邊會咁易睇到，點知好快就見到

在水中央有儷影一雙

我地停左架船係呢對交配龜身邊差唔多10分鐘，佢地一啲動靜都無，郁都唔郁一下，睇落好唔歡愉。隻公龜既手手腳腳都有勾鉗住母龜，兩隻野離遠望好似一舊海洋垃圾。

老細係附近跳落海捉左隻公龜俾我地睇，睇到手手腳腳啲鰭個勾。佢話因爲交配過程母龜會被鉗住，所以年紀比較大既母龜既膊頭(?)都會有被勾傷哂既痕跡。

睇完就放返落海

果度個海邊都好靚，好多時我地會游下水先返歸

第二個禮拜已經變左舊炭

講起捉龜，附近既漁民捉到海龜既話都會帶黎我地度，義工會同啲龜度高磅重抽血植晶片做紀錄。

如果發現龜殻生左好多野就會清左佢，呢堆係清出黎既野

然後就會帶啲龜去放，邊度捉邊度放

返黎就學

係囉好搞笑 屙唔出第二日再上黎屙

有一日營入面個肥仔工作人員突然之請大家去佢屋企開party，原來果日係佢妹妹既15歲生日。墨西哥女仔既15歲生日叫Quinceañera，類似成人禮，佢地話女仔一世人會有兩次被當成公主，一次係Quinceañera，另一次就係結婚，可想而知係幾重要。呢一日通常會大肆慶祝，有錢人會去教堂行禮，或者送架車比個女，肥仔係小村莊入面普通人家，所以請大家去屋企開家庭party。

大家夾錢抬左幾箱corona去慶祝

人人都有一碟肉食，正！
好耐無見過咁大舊肉，興奮到手都震埋。

紅裙就係壽星女啦
肥仔話佢用左成副積蓄幫妹妹開呢個生日會，真係一個好哥哥呀。

中間果個女仔係我地係營入面既好朋友，勁靚，身材又正 不過好鍾意劈酒，岩岩心理學畢業唔想搵工住所以黎玩兩個禮拜，佢同妹妹一齊黎，兩個都好好人日日教我地西文。

白色果件就係西班牙藉英國妹，連續黎左四年了，成日翻譯其他人講既西文俾我地聽。

佢地真係好鍾意跳舞，食完野大家就係空地跳舞，玩到凌晨兩三點先返去沖凍水涼訓覺。好難忘好地道既一晚呢

有興趣去玩返一個月

南極

前幾日見到隔離個屙屎post 講麒麟果，今日街邊見到買左返黎

唔使4蚊港紙，好抵

平時日日都有香蕉屎屙，男朋友叫我無事無幹唔好咁痴線
今晚試下食左有咩反應先

義工篇寫左好耐，畢竟留左一個月有好多回憶，但差不多完架喇。係營入面無電用唔可以叉電，所以我地好慳住用相機同電話，影既相唔係太多。

講下除左執垃圾同玩龜之外既日常啦

平時出出入入通常都係行路，如果要去遠啲既地方，我地會搭呢部豬欄車

迫到上去你鍾意企就企坐就坐

之後發現呢啲豬欄車係中美係好常見既交通，係墨西哥同危地馬拉我地都成日搭，又平又舒服

一個星期我地會去行兩次山
一次行去附近個蝙蝠洞

另一次會搭豬欄車去遠啲，行上個廢棄燈塔，唔知佢荒廢左幾耐，但入面已經住滿蝙蝠，周圍都係粉紫色既蝙蝠屎。

行到上燈塔可以走出去坐，果度好高好大風，風景好靚

啲相好靚

有一日我地偷懶無去行山，比老細個爸爸發現，捉左我地去學Domino

呢個遊戲類似我地既麻雀咁盛行，我地係街成日到啲無所事事既人係度玩。原理大概係每次出既牌要同前一隻點數相同，無岩既牌就摸牌，最快玩完手牌就贏。

爸爸好好人架，好錫我地，我地覺得佢好似聖誕老人。

之後比我地發現原來每次比爸爸捉去玩就會一玩玩5-6個鍾 去廁所都會比人捉返出黎，所以個個都怕左，佢要教識我地去燉腳陪佢玩 不過其實真係好好玩，所以我地都好享受比佢捉去燉腳！

男朋友生日大家偷偷地係士多買左個蛋糕仔比佢，原來我前幾日同佢地傾計講過佢地記住左，佢地真係可愛，係乜都無既沙灘連我都無諗過送蛋糕俾佢呀 墨西哥人真係好熱情！

去長旅行，剪頭髮都係好麻煩既問題。不過唔使怕，我已經係12蚊店買左把較剪幫男朋友剪頭髮。

第一次剪有少少失手，嘻嘻
作為報復佢將我個頭剪到學警雄心個Fiona shit 咁

攝影技術好好

係營入面既一個月真係過得好開心，雖然無電、無wifi、無熱水、無床、無地板，但每日可以睇海

睇日出日落

睇下後生仔拍拖

打下排球

睇星星

可以話呢個係我地成個旅行之中，其中一個最快樂既時刻

要離開既時候我記得老細爸爸攬住我地兩個講，我地來自地球另一邊，我地既旅行其實有好多地方可以去，但我地選擇左呢度，同大家一齊體驗、成為朋友，真係好多謝我地既到來。佢講既時候眼濕濕，最後仲不停抹眼淚。果一刻真係好感動，我地平時慣左冷冷淡淡咁對人，對新朋友好難亦好怕交出真心，但佢地唔係，佢地真係掏心掏肺咁對我地。雖然好明白旅途上遇到既人都係萍水相逢，離離合合好平常，但果刻真係好唔捨得，諗起唔知仲有無機會再見，就流哂馬尿
如果第時生左個仔，我地實會帶佢返去呢度執垃圾，感受墨西哥既人情味！

多謝你 我地都係咁話，最緊要人無事，以後既日子仲好長呢

支持支持，你將會得到古天樂既膚色、鋼條身材、同一班墨西哥朋友
btw佢地而家好似又收緊義工啦，再唔係每逢暑假佢地都會受人玩

100％電用成個月？

雖然好貴 但真係好靚

7皮 唔使咁多，我地半年前報就每人5800美金 9日細船。我地部細船可以坐78人，因為南極有規定每次上岸唔可以超過100人，所以細船既好處係每次都可以全員落船玩，我地就每日可以上岸兩次，不過到達南極之前經過兩日Drake passage 就會超級𠺘，船上面超過三分之二人都陣亡出唔到房食早餐

要小心既係大船雖然會航行得定啲，但分分鐘去到南極無得落船玩，或者要排隊 得好少落船機會。

7萬係咪香港出發包機票或者係十幾廿日幾行程啊？我地船上面有一半都係澳洲黎既老人家，佢地話澳洲都可以去南極，但好貴，情願搭飛機黎阿根廷出發，都仲平過澳洲出發一半。

如果好怕好怕暈船，我地之後都遇過兩個打算直接搭飛機去南極既土豪大媽，佢地話每人要12萬人仔

可否比條link

可以係Facebook inbox 佢地或者聯絡Sebastian, 聖巴斯坦英文好好溝通無難度

多謝 係啲地方本身靚姐

多謝
唔關我事，係男朋友影架，濛查查果啲就我影既

搵到咁樣志同道合既男/女朋友都算無憾

我地兩個部電話輪流開黎用，相機叉爆幾粒電帶去，其實有個淘寶既太陽能尿袋帶左去，但放係出面吸收陽光既時候唔記得收俾雨淋壞左

一個星期可以去一次附近餐廳，係果度可以嘗試叉電同企圖用WiFi，但有一半時間都遇到成條村停電

係呀，真係好幸運，要好好珍惜

感謝

帶淘寶手攪充電器最有保證

一生人之中有哩種體驗真係好難得！

要離開營既一日，我地一早就起身執野，然後行去路口搭呢種黃巴士走

上左車發現唔使俾錢，原來呢啲係政府方便村民出入既免費巴士，一日有兩班，巴士入面好新淨，好唔錯呀。去到一個小市鎮再轉一轉巴士，3個鐘左右就返到去Puerto Vallarta。

臨分別大家都叫我地一定要去佢地既城市探佢地，我地之後都有一一去搵佢地玩

再返去大叔hostel，一個月前走既時候佢比左條大門鎖匙我地，叫我地隨時返去自己開門就得。點知返到去發現佢換左鎖 好在大叔好快就發現左我地放我地入去，即刻叫佢比間冷氣房我地

係冷氣呀，冷氣真係好偉大既發明呀。今次間房連廁所同common kitchen，因為有冷氣所以貴啲要230港紙一晚。

咁耐無食過肉，煮返幾隻雞脾黎醫肚，墨西哥買餸真係好平，凍肉櫃8蚊港紙就有兩隻大雞脾

第二日我地跟左營入面識既兩個朋友去附近小鎮Sayulita一日遊，由Vallarta 搭一個鐘巴士就去到。果度出名滑浪，條街好多壁畫，係比啲偽文青打下咭既地方。

食完早餐係附近行下，佢地話呢條街係Sayulita 既地標

行左陣其實都無咩特別，佢地就拉大隊去滑浪

男朋友話個水底好多石，咁岩果日又唔大浪，新手玩會有啲危險

Hea左一日，夜晚我地就搭巴士返歸。搭搭下突然之間有兩個小丑裝扮既人跳左上車

佢地一人企車頭一人企車尾，睇TVB大既我完全覺得佢地係變態佬，很是不安 朋友見到我地呆左就笑到仆街，話呢啲係墨西哥好普遍既賣藝，佢地唔只會係紅綠燈表演，都會跳上巴士表演既。
呢個時候兩個小丑就開始表演唱雙簧棟篤笑，雖然唔係好聽得明，但大家都睇得好開心。最後我地都跟大家咁比左啲打賞，小丑發現我地兩個亞洲面孔都好開心，臨落車仲扭左朵花送俾我

呢個時候我覺得好溫暖，亦好慚愧。我地先入為主覺得墨西哥係危險既，對佢地疑心，但一直遇到既大家都對我地咁友善，真心歡迎我地黎到佢地既地方。出門在外有提防之心係需要既，但都唔可以只聽外界評論而對一個地方妄下判斷，如果唔用一個開放既心去感受，去再多既地方都係徒然。

返去即刻淘返個先

果個巴打咁堅既
我地架船叫Ocean nova, 果時上網搵到間澳洲agency係最平, 間野叫Eclipse, 我地都係經佢報。

我地無去巴西呀，南美我地係智利同阿根廷多，去南極既前後我地都係留係Ushuaia 食蟹同去Patagonia 行下。

上網卡我地淨係响阿根廷買過，因為果時搵唔到個host無門入 不過好鬼煩，要當地人既身份證號碼先可以activate，我地叫雜貨店個哥仔幫我地搞既。其他時間都係用hostel wifi，收唔到就唔上網，無乜所謂。不過出發前見過鴨寮街有啲南美電話咭，但幾貴，你可以去睇下

好正 推推推

［Guadalajara］

係Vallerta 休息左幾日之後我地就向下一個城市Guadalajara 進發

食完嬸嬸幫我地準備既早餐就出發！舊黑色野軟林林好似蒸糕，九成又係粟米整既，上面放左啲炒仙人掌絲。仙人掌好好味架，酸酸地，好似秋葵咁滑潺潺。

係墨西哥搭巴士穿梭唔同城市係好舒服既方法，而且買飛好方便，可以上網買，我地通常都係搭ADO呢間公司。

由Vallarta去Guadalajara 大約240蚊港紙， 坐5個鐘，最後塞車塞到變左8個鐘。

坐位好闊，有電視睇

有野食，飲品正餐同零食每樣揀一款

Guadalajara 係墨西哥第二大城市，原本我地無打算去，但營入面好多朋友都住呢度，又咁岩順路，就決定係度留5日搵大家玩啦。

一到埗，肥妹就帶埋表哥同個仔黎車我地去食飯 佢唔識揸車，但每日都會駛唔同朋友揸車黎載我地周圍去，好爽皮

佢地車左我地去一間大排擋

果度最出名係呢種牛肉湯 Carne en su jugo, 西文意思係 ‘在自己啲汁入面的肉’

湯入面有牛肉碎片、煙肉同豆，食前加啲洋蔥碎同芫茜落去，擠啲青檸汁飲，飲落好似好味版吉野家牛汁咁！好正！

剩係飲湯唔夠飽，再叫左個Quesadilla 同烤牛肉，配埋guacamole 上，好好味呀。

係呀，見到身邊有好多朋友都有呢個想法，無奈大家生活已經有好多負擔同束縛，所以我地都好珍貴呢一個機會，而且想同大家分享呢件其實唔係啲遙不可及既事

成世人都可能未必有呢個衝動同勇氣會去
所以樓主要繼續更新 支持

好想睇南極篇
去兩極係我夢想

Guadalajara係個好大既城市，分左幾個區，我地住係Zapopan，呢度住宅區居多，我地啲朋友都係住呢邊。佢地都係大學生，平時天地堂或者早放學就會黎車我地去玩

我地住間airbnb有個花園仔，中間有棵大牛油果樹

每日都跌十個八個落黎，大家經過都會執起佢放整齊，host叫我地拎多啲返去食

係附近食Taco做晏晝，最左果舊包牛脷，麻麻地，其他包燒牛肉既就好正

順帶一提佢地既Taco原來唔係讀’他co’ 係讀’達哥’

食完啲學生妹就黎車我地出去玩，呢日佢地帶我地去Guadalajara 既地標教堂Catedral Basiclica la Asunción de la Maria

呢度位於市中心，比較雜亂。墨西哥大部分人都係信奉天主教，周圍都好多教堂，西班牙人統治既時候又起左好多歐洲式建築，所以係呢度行好有去左歐洲既感覺。

行完一輪，佢地興致勃勃咁帶左我地去食拉麵 解釋左好多次佢地都係覺得香港係日本

佢地話呢間係Guadalajara 最出名既日本食肆，問我地覺得點。老實講，好似買包出前一丁返黎自己煮咁

夜晚返屋企見到好多切葉蟻 佢地真係好可愛，我地踎係屋企門口睇左好耐

之後果日佢地朝早唔使上堂，車左我地去食Guadalajara 名物Tortas，佢地話呢間餐廳好多年歷史，賣既Tortas係全市最好食

一個Tortas連野飲13蚊港紙左右

個包好似奶油豬咁脆脆地，入面塞左啲多到瀉既豬肉，再淋上啲橙紅色辣辣地既醬。每張枱都放左好多洋蔥芫茜同青檸，比你配埋個包食。啲豬肉應該係煮唔係烤既，軟綿綿好好味。

下晝佢地再車左我地去睇下啲地標，類似係記念一啲野既，我都唔記得左係咩黎

路邊小販，後面間OXXO係墨西哥七仔，梗有一間係左近

周圍閒逛既時候，係二手書店發現左呢本教煮廣東菜既西文書！好有趣，十蚊港紙買左黎睇

下午茶去左飲啤酒，Guadalajara 附近有個地方叫Colima，果度既啤酒好出名，我地叫左幾支黎飲，唔錯唔錯

因為太鍾意食牛汁既原故，夜晚佢地又帶左我地去另一間餐廳食。佢地話呢間餐廳好出名，因為佢地上菜係健力士紀錄全世界最快，點菜後13.5秒之內就會上好菜，而且啲frijoles 豆蓉好好味。不過我覺得呢間既牛汁有啲咸，唔夠大牌檔好味。

個個妹妹都帶埋男朋友黎比我地見，係營入面既時候佢地已經係咁話自己男朋友好靚仔，好想介紹我地識，肥妹仲帶埋呀媽黎添，佢地真係好可愛

你地唔覺得我寫得悶就好了
我會繼續不定期更新架，多謝你

南極離墨西哥隔左3個月
你加油比心機等，我又比心機寫

我地都好想去委內瑞拉angel fall，但而家果邊情況咁亂，都係留返以後再去，今次係colombia 留耐啲好了

另一日我地去左Guadalajara 入面既 Tlaquepaque。

其實原本係想去Tequila 既，固名思義係產龍舌蘭酒既地方，coachsufing有個人話車我地去玩，但臨時放左飛機。所以最後又跟左肥妹去Tlaquepaque行下。

Tlaquepaque係比較多遊客既地方，呢度有彩色既建築，入去餐廳可以睇墨西哥傳統舞蹈同唱歌。不過呢度太遊客，我地麻麻地，所以都係隨便行下

街邊有好多小販檔，我地買左杯叫Teijuino con hielo de limon 既野飲。

Teijuino係粟米發醇而成既漿，hielo de limon就係檸檬冰沙

呢杯啡色既野就係啦，兩樣野撈埋一齊酸酸甜甜好似酸梅汁味思樂冰咁，夏天飲好消暑

打攪左大家幾日，都係時候去下一個地方啦，希望以後有緣再見啦。

下一站：Aguascalientes

加油keep住寫
我地keep住睇同推post

我大學畢業後都想好似你地咁去個長旅行探索世界，奈何出左黎做野冇呢個勇氣辭工去，你地要加油呀

樓主加油 寫得好好睇 有個肯陪你一齊放底香港一切嘅男朋友真係好好 試過自己一個去歐洲 嗰陣都有啲唔好嘅體驗 南美一早已經喺bucket list 但都係搵人一齊安全啲

一口氣睇晒，好正既體驗
想問下錢銀點解決？隨時atm?
同埋帶書包定gip?洗衫點？好多套衫？
我最長都係廿日旅行

Btw,你男友對鞋我都有，一樣色 ，夏天旅行著好爽皮

正，最重要有同樣步伐的伴侶

世界真係好大，好多唔同文化，好多地方我地可能聽過睇過相，但親身親歷其中始終係唔同既感覺

多謝，你地都睇得開心就好了。
我地而家都走左去歐洲，準備過幾日搭飛機返香港。中南美感覺安全過歐洲好多，歐洲又多人啲人又無禮貌

錢銀方面真係一個好問題，諗返起都一殻眼淚。

我地唱左一千蚊美金出發，但係美國既時候唔識留返啲現金，到墨西哥時已經用左一半 係墨西哥既時候好方便，部部atm都用到，但去到Belize開始就仆街了，佢地啲機太舊好多都讀唔到新咭，成日行勻成個鎮都唔知搵唔搵到部㩒到錢既機。

我地就拎住剩低果幾舊水美金慢慢摵，盡量揀啲可以碌卡既住宿，好彩既就撞到部拎到錢既atm, 好在當地物價低，而且好多地方都收美金，靠果幾舊水同間中碌下咭都生存到。

因為太多住宿網上面寫自己收咭，但去到先話只收Cash，去到阿根廷既時候我地全身只係得返80蚊美金，經過士多想買個蘋果都唔敢，佢地碌咭又好唔普及，通常都係去超級市場買夠幾日餸，或者係街不斷問啲餐廳有無得碌卡。阿根廷有九成atm都read唔到我地啲咭，好不容易搵到間HSBC，但就手續費勁貴，頂盡㩒得500蚊港紙 但每次都要收100蚊手續費，不過手頭上無現金真係唔掂，最後我地都忍痛㩒左少少。

總括黎講，atm㩒到錢既地方有：
墨西哥、智利、哥倫比亞、危地馬拉、伯利茲、哥斯達黎加 — 當地錢
玻利維亞、秘魯 — 當地錢+美金

如果要用atm，建議巴打申請張有plus既信用咭，因為銀聯咭係美洲等於垃圾。 假如手頭上所有咭都㩒唔到錢，最後辨法都可以用western union 滙錢比自己，果邊都有western union，但手續費都係貴。

太激動都唔記得答其他問題
我地Backpack既，前一個小背囊後一個大背囊，我個大背囊55+5L，男朋友果個65+5L。前幾日磅過我個大背囊18kg，唔怪之度高發現自己矮左1cm

洗衫好天就自己洗，有啲地方好潮濕晾極唔乾就拎去laundry，laundry中美好抵，南美就貴。男朋友無乜幾多套衫，長衫短衫背心各三件，我就多啲

佢都好鍾意自己對鞋呀，但日日著住，又澗水濕完又噏住，而家好臭

前幾日執到last min 郵輪飛上船玩左8日，所以無上到網

今晚繼續更新

留名支持！
我都28歲，同個朋友計劃緊30歲去歲非州睇動物大遷徙同行山，希望到時真係付諸行動到

[Aguascalientes]

Agua西文意思係水，Caliente就係熱，固明思意係熱水鎮，係個有溫泉既地方。如果去過秘魯馬丘比丘，應該都知道果邊山腳都有個Aguascalientes，同墨西哥呢一個各有特色。

由Guadalajara 搭3個零鐘巴士就到

上車前係車站領取既小食

一去到發現周圍啲馬路封哂，個個路口都有警車攔住，心諗仆街啦，係咪終於要遇到墨西哥槍戰。行多兩步，發現好多人圍係馬路兩邊，中間有一架跟一架慢駛既車龍。啲車上面掛滿白色同淺藍色氣球，當眼位置放左大大個聖母像 或者 人像大頭相，感覺唔多老黎。

睇真啲，條車龍係向住教堂方向駛過去，民個時候我地又諗會唔會係咩大人物出殯

但兩邊既市民都睇得好開心，我地就走左埋去八卦，問隔離個後生仔大家做緊咩，佢答左啲我聽唔明既字，我又問佢呢個係咪節日慶祝，佢話係，我地即刻安心哂，同大家一齊開心湊熱鬧

咩住大背囊唔方便，返上房放低再落去玩，順便whatsapp問下啲墨西哥朋友到底呢個係咩節日。由窗口望落街見到樓下幾熱鬧

原來呢個叫聖母升天節La Asunción de Maria，今日係升天節前夕既慶祝活動。墨西哥人大部分信奉天主教，周圍都有好多教堂，經常都會遇到佢地舉行宗教活動，但咁大型都係第一次見到，我地真係好好彩呀。呢一日家家戶戶都會將自己屋企既聖母像或者畫放上車，用白色同淺藍既氣球或者鮮花裝飾得靚靚，駛出黎教堂巡遊。

放低完袋已經好肚餓，全日剩係食左巴士個包。一落樓下發現教堂前面個廣場搭左好多小食檔，直頭好似我地年宵咁，就去左掃街。

呢個叔叔送左兩隻釀辣椒俾我地食，死都唔肯收我地錢，話節日應該一齊開心下

呢舊粟米粉整成既包，加埋辣到味覺喪失既綠色醬，應該係我食過最伏既墨西哥菜

見啲差人係度遊手好閒自拍，捉住佢地影返張相，揸機個大叔影相技巧仲衰過我。

食飽飽，繼續去趁墟。

電單車、私家車、貨車、巴士 甚至垃圾車、混凝土車都整整齊齊例隊慢駛，感覺全個城市既車都駛哂出黎慶祝，好喜慶。

駛到去教堂前面，神父會向佢地灑聖水祝福。

聖母升天日前夕既重點活動(對我黎講)就係每架巡遊既車都會瘋狂派糖！類似我地新年財神派糖，路邊既大家會不繼大叫’Dulce！’，即係’糖！’，車上面既生番就會一箱箱糖潑落人海度，好好玩

係條片cap出黎，矇查查，將就下

好多細路都拎住個背心膠袋仔用黎裝執到既糖，遇到唔派糖既車大家就會衝出去欄路 或者跳上車度搖部車，唔知仲以為係暴動，好鬼搞笑 係企旁邊個伯伯既幫助下我都搶到兩粒大糖，好野

南美高質post 留名支持

响Aguascalientes 既第二日，節目好豐富。起身食完早餐，就行左去附近既Museo de la Muerte 死亡博物館。

我地好鍾意行博物館，因為只有知道當地既歷史同文化，先可以更全面咁了解一個城市。而且墨西哥啲博物館都做得又平又好，好似呢個仲免費架添 Aguascalientes 係骷髏骨公仔Catrina 既發源地，即係响coco入面見到既呢一種公仔呢

正因為係咁，所以佢地係度起左呢間博物館，介紹墨西哥人係點樣看待死亡。一開頭有間地下室，入面有兩副骸骨，然後去到間展館，展出左好多天災人禍、打仗、處決戰俘，一張張血淋淋既相。再轉個角，開始有好多同宗教有關既骷髏骨頭裝飾

再繼續行，有啲近代啲既骷髏骨展品

小朋友畫既畫

雖然呢個博物館主題有啲奇怪，不過我覺得好值得參觀。有啲道理我地覺得一直知道，但唔會去諗，就好似死亡就係人生中不可避免既一環，佢就擺左係度架喇，但我地可選擇看待佢既態度，中國人選擇忌諱，但墨西哥人選擇慶祝。佢地相信每個人既故事都係精彩既，無論係苦係甜，死後都應該好好慶祝曾經生於世上過，所以啲骷髏骨全部個樣都好開心，一係跳舞，一係開緊party。

黎到熱水鎮，梗係要去浸返個溫泉 呢個時候我地已經一個半月無沖過暖水涼，對熱水既渴求簡直去到極點，上網搵到附近有間澡堂可以浸溫泉，即刻call部uber過去。墨西哥call uber又平又方便，有時懶得搵巴士搭都會搭uber就算。

澡堂位於Aguascalientes 十零分鐘車程既Ojocaliente，西文意思’熱眼’，主觀認為係泉眼咁解
上網搵到佢地個價目表，諗住要間最平果隻Tina試下，反正全部都唔知咩黎

點知去到見到個停車場已經泊滿哂，門口仲有幾個人排緊隊，估唔到呢度咁受歡迎 門口呀姐話個表上面啲房已經full哂，但有間平平地既唔知咩房剩返，190peso(80港紙)一個鐘，有得浸就得啦，理得佢咩房，呢一刻比一個膠桶熱水我都好開心。
呀姐係張紙度畫左兩個大圓圈，叫我地行去自己搵呢個地方。我地睇到好迷茫，唔知呢兩個圓形係按摩池丫、定係好似日本風呂啲木桶咁。

最後撞到個清潔大叔，指左我地去呢間好靚既房。

原來兩個大圓圈係[00]號房咁解，呀姐畫到個零字咁大咁圓托柒咩

呢間就係我地間房啦，樓底好高天花有個窗仔，好靚好有特色，有少少殘舊令成個環境更加有味道 大叔岩岩清潔完省乾淨，開住水龍頭由得啲水慢慢裝滿，房度大鐵門可以鎖埋，係房入面換衫就可以。

個池都唔細，兩個人坐都闊落既。有熱水浸真係好感動

浸完熱水，成個人精神爽利。返到Aguascalientes 周圍既馬路已經封哂，準備今既繼續慶祝聖母升天！

夜晚約左另一個墨西哥朋友Tali ，佢係我地係義工營最好既朋友。因為今日係聖母升天正日，等佢既時候我地去左教堂前面睇人跳舞。

似乎係佢地既傳統舞蹈，男人一手揸弓箭一手揸沙搥，轉圈既時候腰上既竹片會跟住節奏發出聲響，頭上頂毛毛帽同耳環都彈彈下好有動感，好精彩既表演呀。

睇左一陣Tali就帶住男朋友黎到啦，我地發現佢地都好鍾意介紹男朋友比我地識。

Tali好文靜又溫柔，係大學讀緊bio，而且係個鍾意動漫既小宅宅，大部分西文都係佢教我地，可能因為佢父母都係老師，所以教得好易明，短短兩個幾星期就教識我地大部分日常用到既西文，係中南美生存得咁順利都要多謝佢
佢同佢男朋友帶我地周圍行下，經過左個鬥牛場、公園，然帶左我地食呢個特色小食

係門口睇圖以為係雪條，其實係一大片沙葛，用籤篤住再洒啲酸酸甜甜既粉上去。

啲紅粉酸沙葛清甜，又幾好味，食完成個口變左紅色。

食完飯我地再返教堂過節睇表演，今日明顯比前一日莊嚴好多。雖然都好熱鬧，但就無左啲搶糖同搖車啲瘋狂行為，大家都圍住教堂慢慢行，最後聚集係廣場前面，隨著音樂奏起有個大聖母像駛左出黎

然後廣場上開始伴隨聖詩放煙花

我地新年放煙花係播小鳳姐喜氣洋洋，佢地放煙花就播聖詩，感覺好唔同，雖然我地無宗教信仰，但都覺得氣氛好神聖，令人好感動。

諗落都覺得好有趣，出發去呢次旅行之前我同男朋友講，可能好耐都見唔到月亮啦，啲人話中南美好亂，夜晚應該唔可以出街。但黎到之後既夜晚 我地一係訓係沙灘睇星星，一係走出街搵野食，而家仲黎旅行大忌人多擠迫既地方，同大家一齊迫黎迫去搶糖、睇煙花。事實係响中美既日子我地差不多每晚望住月亮，數住月圓月缺。出發前對呢個地方既未知令我地過份憂心，我唔敢一口咬定呢度係完全無危險，畢竟每個地方都有壞人，但至少對我地黎講墨西哥係一個熱情快樂既國家，我地係度既日子過得好開心。

同朋友夾到時間好難得呀！大家出黎做野就好難就到假，希望你地都做到想做既事啦

我記得上個post都見過巴打你
多謝支持！

N年前我又係去中南美玩幾個月，真係一生人一次，中美都或者會再去，南美就好難了
所以見到越來越多人勇闖呢個地球既另一邊，一定支持

Support support
小弟都好想去 但奈何份工冇可能放低一切咁去八個月
樓主要快d寫埋個遊記佢！

樓主寫得好好睇
我都好想快啲去下trip做下義工

除左grad trip, 真係好難之後有時間去長旅行 最慘grad trip 嗰陣因為有緊急事返左香港，只係去左兩星期

去南極用咗大概幾錢

睇到了 想問下5800美金嘅團資料出發前book?
有冇相關資料可以分享下？

大家新年快樂
返黎香港一排都掛著陪屋企人未更新，今日開始努力寫返

[Mexico City]

由Aguascalientes 搭7個鐘巴士就黎到首都Mexico City，旅途上我地對於首都通常都可免則免，一來首都通常都人多治安比較差，二來我地麻麻地鍾意大城市既感覺。不過首都始終都係交通中心，短短留三兩日都未嘗不可，順便觀光一下都好，我地係呢度就留左3日。

落車已經差唔多夜晚12點啦，係街邊隨便買個tortas 做晚餐就沖涼訓覺。大城市真係唔同啲，車站都光鮮啲。

第二日起身打算跟lonely planet 教既三個鐘散步路線遊覽下市中心

Mexico City 感覺上無傳說中咁危險，主要既觀光地都幾光鮮，不過周圍都好多人，要時刻保持警覺，夜晚街上面會有好多警車同警察咁樣。

晏晝去左間樓上舖食，睇牆上面啲相好似幾出名同埋有啲歷史

男朋友叫左炆豬腳，好好味，炆到好林，啲汁味道酸酸地有啲草藥味。我就食炆腳手，醬汁唔同味但都好好食

行行下經過左一個遺跡Templo Mayor，入左去睇下。

原來以前墨西哥城係被水包圍

當經歷新既朝代，佢地就會係金字塔外再起一層新既牆，變成好似洋蔥咁一層一層。之後睇既遺跡好多都係完整既金字塔，好似呢個咁可以見到建築既橫切面都好特別！

Templo mayor係阿茲特克文明既遺跡，歷史唔係太長，大概13世紀建成。中美洲古文明有三個：阿茲特克、瑪雅、印加，頭兩個好相似，呢個遺跡仲設有棟4層高既博物館，大部分展品都有西文同英文解釋，好似我地呢啲讀理科既歷史白痴都可以好好學習當地歷史。

如果唔知咩係阿茲特克，見到佢應該就明哂

係鷹勇士呀！！

佢地啲神既造型都比較趣怪，下面呢個係死神，突出黎好似芒果果個係佢舊潤，佢地相信肝係好重要，係用黎盛載住生命既。

我地好好彩遇到有紅皇后既展覽

紅皇后係响Chiapas 地區既城市Palenque 遺跡被發現既，我地之後都會去，係個好靚既地方。佢之所以咁出名因爲佢被發現時面上蓋住翡翠面罩，同埋整個木乃伊既屍身都塗滿紅色防腐顏料，紅色皇后既名都係咁黎。

我地原本都有啲想去太陽 月亮金字塔，話哂係中美最大既金字塔，不過係呢度留得3日唔想咁趕，就返留呢個小小遺憾下次有籍口再黎啦。

係博物館睇左好耐，走既時候已經天黑又開始落雨了，開始肚餓周圍搵野食。
遊遊蕩蕩去左間美術館，但太晏收左皮，無得入去睇

行行下，見到唐人街，有啲掛著中國菜，入左去搵食

行左成條街，一個唐人都見唔到，又無乜中國餐館，係呢間好景樓最似樣

味道好正路，幾好味

下一站：
Taxco

繼續推
因為有D事，我都係留得3日，同絲打去既地方完全唔同
太陽 月亮金字塔 真係得幾個塔俾你睇，無咩細節，反而Chichen Itza 保留得靚好多
另外我去睇個人類學博物館同Guadalupe 大教堂，各用一個下晝

留個名先
想睇南美部分

留名
好睇

[Taxco]

Taxco係一個以銀聞名既城市，離Mexico City 只需要3個鐘車程，沿路都係彎彎曲曲既山路。以前呢度銀礦業好逢勃，但而家已經唔再以銀礦為主，取而代之係銀既後期加工 同旅遊業。

今次住間新開既hostel，好骨緻，每晚3百蚊港紙左右，見有吉房比左呢間靚啲有露台既大房我地。

朝早望出去，見到山谷中既雲霧散開，好靚

放低野之後周圍行下，呢個依山而建既小鎮啲路好鬼死斜

馬路上大部分都係甲蟲車，最常見呢種白色甲蟲車就係的士喇

行行下，黎到市中心呢間教堂Santa Prisca de Taxco，發現掛滿哂花佈置得好靚，走入去八卦下

入到去教堂，坐位上已經坐滿哂人，大家都著得好四正，女既著晚裝，男既著西裝。後面仲有班花生友靠牆企，我地著到爛身爛世都驚唔莊重，但家屬們似乎都好歡迎大家黎祝福，我地就棟係後面睇左陣，呢個時候就見到左右兩排櫈既中間有個後生女坐左係度

神父講左啲野，向女仔灑左啲水，大家一齊唱完聖詩 就起身互相擁抱，成個過程好莊嚴。
問下隔離個人，得知今日係呢個女仔慶祝Quinceañera既日子，同之前我地係海龜營去過既家族party好唔同，呢個真係成個婚禮咁隆重，可以遇見呢一幕真係好幸運，令我地大開眼界呀。

夜晚既Taxco，一街都係軍人

有恆生atm可以㩒錢，門口有鐵閘同幾個軍人看守

我好無聊咁數過，每度門座底都鎖6把鎖

返到房望出去，Taxco既夜景 好靚

好彩 (定唔好彩？)我都係普普通通打份牛工，個人又無乜拼搏心，先瀟洒得黎
去完旅行返黎就要俾心機搵工啦

我地係半年前經間叫Eclipse 既澳洲agent book，係當時搵到最平。我地住雙人房，唔介意住三人房既話可以平幾舊水美金。前幾年好多人鍾意係ushuaia等last minute 平飛，但而家愈黎愈多大陸人去，last minute 已經唔平得去邊，我地係ushuaia 都hea左兩個星期，見到啲agent 門口貼出黎既last minute 飛最平都要6000usd起了

巴打行程好豐富好厲害呀
人類學博物館睇落有好多野睇，有機會都想去參觀下
同意Chichen Itza真係無得輸，拍手有雀仔叫聲回音真係嚇死我佢同危地馬拉既Tikal我地都好鍾意

墨西哥既朋友知道我地係Taxco，介紹左我地去離當地唔遠既一個鐘乳石洞國家公園Parque Nacional Grutas de Cacahuamilpa。由Taxco巴士總站搭巴士，40分鐘左右就去到。由於上唔到網，啲巴士中途又停幾廿個站，又無路牌，通常上車既時候都會再三煩司機記得叫我落車，坐底之後再叫埋附近啲人幫手叫我落車墨西哥人好好，通常見到我地兩個水魚咁既樣都會好熱心幫忙，一路以黎搭車都幸運地好順利。

我地係Grutas站落車，但原來落車既地方唔係公園門口，要行幾公里山路先到，咁岩有兩個同我地一齊落巴士既當地男仔問我地一唔一齊搭的士，我地說同佢地些牙的士啦。

入場劵，每人32蚊港紙，包左西文導賞團

黎呢度既絕大部份都係當地人，一家大細攜老扶幼咁黎行下

入口

個導賞團又幾抵玩，邊行會邊有燈光效果介紹啲石，而啲燈光又唔係啲五顏六色幻彩詠香江，係自然既黃黃白白。

除左睇啲石本身，仲會睇佢既影。呢舊石個影就好似一對擁吻緊既戀人

一直行一直行，先發現呢個洞大到不得了，由洞既入口行到盡頭，大部分係平路，都要行要成兩個鐘，而且開放俾公眾參觀既都只係成個鐘乳石洞既小部分，可想而知有幾大。

我地原本諗著 鐘乳石洞，好多地方都有啦，有咩特別喎，咁諗真係太錯喇 入到洞入面既景色非常壯觀，完全係照片表達唔到架，再次令人驚嘆大自然既神奇。

愈去得多地方，愈覺得自己無知同渺小，世界上有太多我地唔知道 未見過既事，即使係同一樣野，同樣係鐘乳石洞，但每個地方既鐘乳石洞都有自己獨特既美麗。如果以為自己咩都知，咩都見過，唔去睇唔去試，咁就會錯過好多事物了。

呢一日係七夕，去間似樣既餐廳食好啲

下一站： Oaxaca

真係好靚好開心
留名支持

雖然成日都一包餅兩份分就當一餐，但都係開心同難忘既回憶

追完， 人真係唔知幾時死，有野想做好去做

份工冇左未再搵囉

係咁簡單就好lu .

人生就係咁簡單，只係人太多雜念，物質 先唔想放棄

當你得番一年命，你都會去做想做既野啦

你永遠唔知聽日 太陽同死亡邊樣黎先

好睇

Lm

［Oaxaca]

Oaxaca 位於墨西哥東南邊，我地先由Taxco搭3個鐘巴士去Mexico City留一晚，再轉巴士搭多10個鐘車黎呢度。

無錢都可以氹下自己開心，攬個暖水袋，係車站酙杯免費熱飲，搭長途車都可以好舒服

黎到已經差唔多夜晚12點了，係街邊買左兩隻quesadilla 返hostel食，係全日唯一一餐，好好味

我地係Oaxaca留左4日，呢個城市係一個好舒服既旅遊城市，街上既屋色彩繽紛，氣氛一貫地友善，有文化遺跡亦有自然風光，非常唔錯。

Oaxaca出名朱古力，連我地住間hostel都叫Hostel Chocolate

前一晚搭左咁耐車，搞掂訓覺已經好夜。第二朝訓到自然醒，行去市中心閒逛。首先食個晏晝先

60peso(大約24hkd)一個餐有湯、飯、烚菜、主菜、同無限量供應既是日飲品。

感覺呢度既野食同墨西哥其他地方有啲唔同，比較多湯同燉菜，食落喉嚨好舒服。
呢日飲既品係蜜瓜加水打成既Agua de sabor melon，墨西哥人對果汁好認真，只有一滴水都唔加既先可以叫果汁jugo，如果杯野加左糖同水，就只可以叫agua de sabor +生果 (water of the taste + 生果）。

繼續閒逛

講到朱古力咁出名，搵間cafe坐低試下

真係好香好好味日日都要飲一杯

晚飯都係食當地菜，首先黎碗雜菜湯

材料有粟米、合掌瓜、紅蘿蔔、圓形矮瓜、菇、豆 等等，雖然材料雜亂，但好有屋企呀媽煲既湯既感覺呀

Mole都係Oaxaca 名物，之前提過mole好似咖哩咁有好多種顏色，因為Oaxacan菜既多樣性，有個講法係你係呢度係可以食勻哂7種顏色既mole。

我地唔貪心，首先試下Oaxaca 獨有既黃色mole 先，因為令佢形成黃色果種辣椒只有呢個地區先種到，所以比較少見。叫左個雞肉既mole amarillo con pollo，味道好溫和，清清地，就係好似食緊好清新唔辣既咖哩咁，食落好舒服。 男朋友又叫左牛扒，一如以往佢地既‘牛扒’係極薄切嚡口牛肉片，呢次佢終於知錯，係佢最後一次係墨西哥叫牛扒食。

支持! 睇完我都想去做義工呀!

支持

繼續留名支持

第二日我地去左睇遺跡，位於山上面500BC時建成既Monte Alban。無乜人，好靜好舒服。

呢度係Zapote文明歷史中一個好重要既城市，係墨西哥第一個有文字系統既民族，亦都識得計算歷法。開放參觀既部份係類似市中心既地方，中間有一個長方形草地，四周就被平頂金字塔圍住，南北兩面各有一個好高既平台，每一級都好高，行到最頂就可以見到成個遺跡既景色。

佢地好鍾意踢波，不過佢地唔係用腳踢，係用屎忽、手爭同膝頭撞既。其他地方好多踢波都係賭命，但Monte Alban既人既溫和啲，踢贏踢輸都唔使死，佢地仲會用踢波黎解決紛爭添。不過我地參觀既時候足球場維修緊

佢地會捉附近部落既皇族或者統治者黎做俘虜，然後雕成畫周圍擺，阻嚇其他想侵略佢地既敵人

呢啲人樣雕刻叫Dancer，佢地啲姿勢好似跳緊舞咁，共通點係隻目緊閉，個口張開，睇落好痛苦咁。有啲仲好似下面果個咁條丁丁仲比人斬左，下體爆炸性咁流血

臨走時見到班好似選美佳麗既人拍緊外景，估下佢地幾多歲？

原來佢地係Miss Teen Earth Mexico，企我地隔離個八卦仔話佢地平均年齡係15歲咋！完全睇唔出

行完返黎好肚餓啦，係街市熟食檔醫肚。

男朋友食左黑色Mole, 食落苦苦地，有啲藥材味咁，唔係太岩口味。我飲牛骨湯，好味道。所有野食跟餐都配一杯甜甜地既米水。

食完行下街市，呢啲就係mole真身啦，係咪有啲咖喱或者我地啲蝦膏呢，Oaxaca 呢度仲好鍾意將朱古力加埋入去做啡色mole

Oaxaca 既草藥都好出名，甚至有啲行山草藥蒸浴tour，原本我地都好想參加，但咁岩m到好似好麻煩，唯有留返第日有機會再去

周圍都有好多手工山草藥製品賣，買左支蚊膏都幾好用

墨西哥版文記家品，立立雜雜乜都有，好多made in china

係呀

我地有能力去實踐自己想做既事，真係好難得架，人真係好化學，你永遠唔知聽日會發生咩事，會唔會再可以健健康康咁做想做既事。

返黎香港要生活，當然要腳踏實地搵工賺錢，但我唔後悔呢一年走左去，因為我學到好多，領略到好多比賺錢更珍貴既事，荷包係會空洞左，但靈魂變得好富足。

係Oaxaca既第三日, 我地去左附近一個好出名既景點 Hierve el agua，意思係water that boils，係位於山上面既水泉，因為礦物質太豐富，仲形成左石化瀑布。世界上得兩個地方有石化瀑布，一個係土耳其 (棉花堡?) ，另一個就係呢度了。

佢位置有啲偏僻，要去首先要由oaxaca市區搭巴士去Milta，再係Milta搵colectivo上山。呢次係我地第一次搭colectvio，呢樣係中美好常見既交通工具，有啲睇落似豬欄車，有啲就似小巴，總之都係坐夠人就開車，無指定既站，中途大叫就可以落車，沿途都會不時停車拉客。

等左一個鐘終於坐齊人出發啦！大家都好興奮

沿路都係佈滿石仔既爛泥上斜路，鄧左半個鐘就上到山啦

呢度之所以叫＂煲滾的水＂，原因係泉水冒出黎既時候因為氣壓而冒出好多泡泡，睇落好似滾水咁

以為係暖水，但實情係凍到入心入肺架。
聽人講呢度可以游水，我地原本都著左泳衣黎諗住浸下水，但山上面又凍又大風，啲水又好凍，所以都係踢下水算。
流水形成一格格既台階，好靚，踩落去會有麵粉咁幼細既石灰濺起，軟綿綿好舒服。

原本以為成個區域都係天然，但原來兩個游水既大池係人工整既，我地去果日仲洗緊池添。

無游水，就搵左塊空地曬下太陽，睇下風景，訓個晏覺，平平靜靜好舒服。

下一站：Palenque

推

由頭睇到尾，我都覺得人生唔可以欠缺呢一種經歷

由Oaxaca 去Palenque 要搭17個鐘巴士，ADO巴士其實好唔錯，有冷氣，車上面又有廁所。不過好不幸地今程車個廁所壞左，沖唔到廁，儲埋滿滿的排洩物 中途司機隔兩三個鐘就停一停中途站比我地去下廁所

Oaxaca ADO站，好似機場咁好大好光鮮

長途巴夜晚無風景睇，準備左啲野整三文治醫肚

牛油果吞拿魚三文治～食飽就訓覺

坐到屎忽開花，朝早十點終於到Palenque 。住既地方係一家三口開既小hostel，媽媽同一對仔女住樓下，樓上有幾間房比客人住。佢地好友善，仲養左十幾隻貓咪！

間房好光鮮，有冷氣，正呀

一路係墨西哥都好少見到貓，呢度係第一次見到咁多貓！呀仔同我地講，原來墨西哥人好討厭貓，覺得佢地會為屋企帶黎疾病同衰運，好多墨西哥遊客知道佢地養貓直頭唔會住呢度，但佢地唔會唔要啲貓，因為佢地一家實在太鍾意貓

休息左一陣，出去食晏，中南美啲炸雞好正好多汁，膽拖配1kg tortilla

Palenque 市中心好細，日頭個個去哂玩無乜遊客，好清靜

發現一間好好食既Taco，之後成為我地每日食堂，唔食過唔安樂

紅色係燒豬肉，啡色係燒牛肉，芫茜洋蔥蕃茄salsa 等等配料任落，配杯冰凍既agua de jamaica 洛神花水，正呀

第二日我地去左睇一個瑪雅遺跡Palenque ruins，佢係100BC左右建立，係瑪雅時期入面其中一個強大既國家，以建築同精巧既雕刻聞名。
我地朝早行去市中心搭colectivo 去，每人20peso，大約8蚊港紙，幾個字就去到啦。

呢個遺跡好大，保存得好好之餘，又仲有好多未開發完既區域不斷研究中

有一個金字塔可以開放比人入去參觀，入口唔係地下，係塔既腰部，入面有啲通道、石棺、密室同突然通向掘頭路既樓梯，感覺好神秘

呢個金字塔埋葬既，就係之前係Mexico city 見過戴住翡翠面罩既紅色皇后，發現佢個石棺既時候係同一間密室有兩個陪伴佢至死既僕人骸骨。雖然佢身份未被確定，但大部分人都相信佢就係Palenque 最偉大既一個國皇既老婆，因為安葬國皇既大金字塔就係旁邊。

我地望望下大金字塔，發現圍住太陽有一圈環形彩虹！好興奮呀，我地都係第一次見到！

唔知係因為心情放鬆定係天氣關係，之後係中南美都成日見到彩虹！雙彩虹、環形彩虹都見過幾次，好幸運呢

正午12點望彩虹望左好耐，望到暈暈地，係樹蔭底休息左陣就繼續行

遺跡中央有一座好大型既建築，係類似皇宮咁既物體，都係可以行上去，但佢地啲梯級每級都好高，行上去都有啲攰

走廊有三角形屋頂

望出去見到其他神廟

呢度每隔一段路就有指示牌教你一啲關於呢個地方既歷史，每舊石每個雕塑有咩特別，真係做得非常唔錯。天氣實在太熱既關係，我地睇左兩個鐘左右就離開神廟區，去附近個平民區。

平民區之中有好清既溪流穿插，佢地仲起左啲桑拿房焗熱石桑拿，焗完引啲溪水過去沖涼。二千年前啲人真係有生活態度

叢林之中既民居遺跡明顯石頭切割得比較粗糙，啲房又細又窄，但起碼都係石屋黎。皇族死後葬係金字塔，而平民就會將祖先埋葬係屋企地底，百無禁忌同先人一齊住。

行完遺跡，就去到一間博物館。入面可以見到更加多佢地厲害既雕刻，例如佢地啲文字

佢地啲字每粒都代表一句短句，唔是一個詞語咁簡單，好複雜

佢地鍾意粟米已經鍾意到認為人係由粟米造成既地步，呢個就係佢地既粟米之神，地位好高架

行左一日，好攰了，返去嘆住冷氣訓返個晏覺，就行去後面街買啲quesadillas做晚飯，有好多餡料揀

係喇，quesadilla 係呢邊好常見既食物，由芝士(queso)同粟米餅(tortilla)組合而成，可以理解成大型對摺既taco。首先烘熱塊餅皮，舖好多芝士上去熱溶，加啲肉呀蛋呀之類既餡料，再將塊野對摺，啲溶左既芝士就會係中間痴實餅野變成半圓形，加埋芫茜洋蔥辣汁邊食邊拉絲，超級好食，諗起都好肚餓好懷念。

平時啲quesadilla 就好似紙碟摺埋咁架姐，呢間唔知點解成隻pizza咁大叫左我最愛的仙人掌絲炒雞肉做餡，好正

多謝你 係人生中好珍貴既經歷呢

係Palenque第三日，我地去左AguaAzul (藍色的水)，上網睇係一個好似老撾關西瀑布咁靚既地邊方。
資料圖片from google ：

但因為我地去既時候係夏天，每日傍晚都落一落狗屎，所以啲水都比較濁，黃黃綠綠咁，而且水流好急。

沿住瀑布慢慢向上行

行到上游可以睇到啲水集合成大瀑布

愈向上游行，就有愈多比較平靜既大水潭，佢地都劃左幾個地點係可以游水既，旁邊仲有救生員。妹妹們都揮手叫我地一齊落去玩

但好快就落雷雨，我地就跑左去避雨無落去玩水lu

返到去繼續食美味的達哥，隔壁個四層高既就係醬料自助吧喇，有青檸、蕃茄salsa、好辣既綠色salsa之類

我果兩舊達哥大塊啲，因為係麵粉造既，價錢貴啲，橙色既燒豬肉上面放左啲菠蘿，又幾好味。男朋友果啲就係正常size 既粟米餅底達哥。

係Palenque 第四日，呢日係老女人我既28歲生日為左慶祝我地決定終日無所事事，訓到自然醒就外賣兩個達哥返房嘆住冷氣食，人生真好啊！

旁邊果個係經過麵包店買既生日蛋糕包住紅紙好喜慶

因為熱烈慶祝生日既關係，我終於唔使手洗衫，可以儲埋一大包衫拎去街尾laundry，好開心呀！搞掂啲家頭細務，再睇下之後既行程，原來已經天黑啦，出去食餐豐富既

叫左海鮮湯同炸魚，個海鮮湯超級足料，甜到不得了，有好多魚蝦八爪魚，啲餸仲多過湯，叫海鮮汁就差唔多

食完飯散下步，係廣場睇下人表演，係街邊小販伯伯度買左支花，就滿足地返去了。
返到去時發現屋主姨姨同佢個女坐左係門口梳化，原來佢地買左隻蛋糕仔等我返黎今朝出門口時同佢地講過我地去食飯慶祝生日，估唔到佢地買左蛋糕仔特登等我地門。雖然係雜貨舖既貨仔，但真係覺得好溫暖，配埋支爆炸性既蠟燭，好有氣氛

睇真啲，係男朋友生日時啲妹妹仔買比佢果款蛋糕黎，唔知佢地係咪好鍾意用呢款包裝蛋糕慶祝生日架呢

簡單又溫暖既生日，好滿足，返房食呢舊甜到漏既蛋糕啦

留名支持

繼續留名支持
呢度金字塔可以行上去咁好，因為無咩人去...？
之後就去Merida 同 Cancun？

之後一日夜晚，我地搭夜巴去Tulum，墨西哥之旅都差不多去到尾升了！因為巴士夜晚9點幾先開，所以我地係Palenque hea左一日，hostel哥哥仔一家人好好，比我地係廳坐到夠鐘去車站，拎風扇比我地吹，姨姨又沖左啲野比我地飲。天氣真係好熱，坐到成身汗，佢地仲叫我地沖個涼先走添。

hea既期間哥哥仔一直同我地傾計，講佢地經營呢間hostel既辛酸。呢度開業9年，起初生意麻麻，爭落人好多錢，佢地每日都好大壓力。慢慢終於愈做愈好，亦係唔同國家既客人身上學到做人唔應該太執著，錢唔需要多，可以同屋企人一齊簡單快樂就好了。

拜拜左友善既一家人之後，我地就搭11個鐘巴士黎到Tulum。係呢度住既apartment ，完全係䉀渣既價錢，燒鵝既味道。
首先有個有smart tv 既廳，出面有個小花園

開放式廚房

有冷氣既房

每晚都係250蚊港紙，好離譜，雖然一如既往都係無熱水沖涼既，不過都唔緊要。
我地估咁平可能係因為呢度其實未正式開張，有一半房仲裝修緊，而家算仲係試業緊，執到平野真係太好啦

呢度仲好近supermarket ，行十分鐘左右就到，天氣咁熱真係行多一分鐘都會中暑。

實在太熱啦，夜晚買左隻雞整涼拌手撕雞+雞蓉白粥

撈埋佢

第二日我地搭巴士去左Yucatan半島既重點，Chichen Itza 一日遊！由Tulum去Chichen Itza要搭差不多三個鐘巴士，而且每日得一班車，去到已經晏晝12點啦。

Chichen Itza，有人譯做奇琴伊察（普通話），興盛於600-1200AD，係一個好重要既瑪雅城市，亦係世界新七大奇蹟之一，入場費都係咁多個遺跡之中最貴，而啲金字塔都圍著唔比爬上去。

遺跡入面好大，我地唔想走馬看花睇完都唔知自己睇左啲乜，所以忍痛係門口重金禮聘左一個導遊，900peso(360港紙)一個半鐘，唔平呀，但係令我地更加清楚個遺跡發生咩事，連之前去過既遺跡都關連起黎，一理通百理明，所以有時有啲錢真係要比人賺架。

一入去就會見到一個超大金字塔地標

呢個原來係佢地既日曆，每面代表一個季節，每個梯級代表一日，加埋哂就係365。

每個梯級邊唔係直角，而係彎彎地，每年有兩日陽光照射之下個影會好似條蛇咁。而最神奇既係當你企係對正樓梯既前方拍手，金字塔會傳黎一種雀仔叫聲既回音！呢種雀仔叫quetzal，係一種好靚好特別既雀仔，佢係古時瑪雅人既神，亦係而家危地馬拉既國鳥。當好多人衆集係廣場拍手，就會有好多quetzal一齊叫緊既感覺，因為蛇同quetzal都係佢地尊敬既神既化身，所以呢個金字塔有融合兩種動物既呢個設計。

Chichen Itza 其實分左兩個部分，一邊係純瑪雅，一邊係後期加埋Tolteca 文化，佢地既文化一個有智慧一個好戰，代表動物一個係豹一個係鷹，建築分別係圓同方。呢度糅合左兩個特質，所以發展得咁興旺。

一幅刻滿人頭既牆，佢地會將俘虜既頭臚放哂係度嚇敵人

由Yucatan半島開始，就成日都見到Iguana啦！係咪叫鬣蜥？ 佢地一地都係，成日都見到係草地曬太陽

响另一邊有一個球場

佢地既龍門係場中央一個好高既圈

佢地要用棒將波打入個圈，贏左果隊既隊長就可以得到成為祭品既機會，可以將個頭奉獻比神

足球場旁邊都有畫記載，左邊果個有頭既係輸左既隊伍，右邊無左個頭有蛇係條頸噴緊出黎既就係贏左既隊長

呢間廟既頂部就係活人祭祀既地方，佢地會將挖出黎既心臟放係上面。因應唔同原因會有唔同既活人祭祀方式，例如關於雨水既，就會要祭品跳入個水潭入面。活人祭祀既祭品原來通常係自願既，因為都係天災或者戰亂，好需要求神庇佑先會有呢個儀式，佢地相信為左保護家園而死係至高無上既榮耀。

最後我地行到黎天文台

同現代既天文台真係好似樣！係佢地夜觀天象同計算曆法既地方。
呢個時間導遊就收工，我地就坐係樹蔭底食今朝整定既三文治。

Tulum 或者話Yucatan地區都係好多遊客既地方，因為鄰近加勒比海岸，又可以黎睇遺跡，所以消費都唔平。好彩住既地方有廚房，一日三餐都可以自己煮，晏晝出街就整啲三文治或者飯團，慳返唔少又食得開心。

頭先跟住導遊行得太急，食完野再慢慢行下

玩到4點左右就要搭每日一班既巴士返Tulum啦，今晚煮牛油果蘑菇雞扒意粉，天氣太熱搬左張枱入房，邊嘆冷氣邊食

然後我地就黎到期待已久既行程，出海搵鯨鯊游水啦睇鯨鯊季節9月中就完，我地去既時候係9月頭，岩岩趕得切尾水。

我地一早就起身，因為5點半就要出發去Cancun，Cancun係一個超級貴既渡假區，我地實在住唔起，不過唔緊要，由Tulum出發2個鐘就去到啦，即日來回都無問題！

我地join既係一個浮潛tour，到左之後導遊就同我地講各種規則，例如每次只准兩個人落水，唔可以摸鯨鯊，要保持兩米距離等等。

講解完之後，我地就係女人島Isla Mujeres 既碼頭出發啦。我地搭大約40分鐘既船出海，比起平時既大飛仲鄧好多，去到某一個地方就突然停了，望出海就見到第一條鯨鯊啦！然後發現周圍仲有好多突出水面既魚鰭，淨係魚鰭都起碼有幾十塊，船長就話應該有150條左右
唔講咁多，落水先

咁大條魚，但隻眼好似波子咁細，好趣緻

開頭我追極都追唔到啲鯨鯊，人又點會游得夠佢地快之後導遊大叔拉住我帶我去條鯨鯊隻眼仔前面，比佢望我，然後鯨鯊就慢落黎同我一齊慢慢游，仲愈游愈近掂到我呢個方法萬試萬靈，佢地真係好有靈性好好奇既可愛生物呀！啲鯨鯊正面相就係佢地追住我男朋友玩果時佢影既

第一次落去游水掛住睇鯨鯊無為意，第二次再落水先發現鯨鯊附近仲有好多魔鬼魚！呢啲魔鬼魚超大型，好似兩度木門咁大

佢地好鍾意游埋黎打關斗，隻翼仲發到我隻腳，滑嘟嘟好得意

近到連啲鰓都睇得好清楚

比咁多大魚圍住一齊游，真係好震撼！男朋友雖然成日去潛水，但佢都係一樣咁興奮呀！

相入面粉紅色細細粒果啲就係鯨鯊同魔鬼魚鍾意食既蝦毛，因為今日天氣好，有好多蝦毛，所以吸引左咁多魚既開餐，真係幸運呢！上網睇原來菲律賓都可以同鯨鯊游水，但當地人會放啲野食引佢地黎，破壞佢地跟住野食遷徙既生態，所以有好多人抵制。

玩完之後我地就去左cancun對開食晏，因為我地唔係海邊酒店既住客唔可以上沙灘，導遊嬸嬸就拆左架船啲咕𠱸比我地做枱

但呢個方法真係好反智，我又唔夠高要係咁踩水，啲浪又大係咁推走個咕𠱸，然後又要游去執返佢，結果愈食愈餓，唔知做乜

曬左成日，返去煲返啖湯飲，炒個飯食。資源緊拙，無青木瓜，用熟木瓜煲湯都好滿足啦

Hello 機械人巴
啲唔太出名既遺跡通常都可以行上去呀，不過好斜好大級，要手腳並用爬上去。
我地無去Cancun呀，太貴了去埋Tulum同Bacalar就入Belize 啦！

絲打你地yucatan半島有冇去沉洞cenote 游水參觀？超靚

人一世物一世，貴都去一日嘛

其實Tulum都有自己既遺跡，係我地住既地方踩單車過去都係15-20分鐘，租單車80peso(32港紙)一日，唔使搭車又可以做下運動，沿路都係舖得好好既單車徑，好多人都係踩單車過去。

門口有好多屎忽趷趷既野

Tulum ruins最大既特色，就係佢係唯一一個係海邊既瑪雅遺跡，天氣好既時候可以見到好靚既加勒比海，仲可以落去沙灘游水，不過我地去既時候咁岩有好多海草爆發，好大陣腥臭味，海水都好混濁

呢度直至比西班牙人攻打既時候仲有人住緊，啲建築都仲保留得好好

遺跡範圍好細，唔游水既話個零鐘就行完啦，食啲便當就返歸

夜晚煮南瓜炆排骨，超級市場買啲豬肉好優質

下一站：Bacalar

Bacalar 係之前Palenque hostel個哥哥仔向我地推介既地方，佢係一個湖邊小鎮，個湖有The lake of seven colours 七色湖之稱，遊客好少，主要都係黎玩兩日既當地人，感覺好寧靜舒服。

Bacalar係Tulum南面，搭3個鐘巴士就去到，放低野之後都就快日落，我地就行去湖邊散步。個鎮仔好細，得幾條街，十分鐘唔使就行到湖邊，所以其實都唔使住湖邊好貴果啲住宿

湖邊有啲公眾碼頭可以游水，目測好淺水，都係1～2米深，啲水暖暖地，好舒服，今日踢下水先留返聽日再游水

返到房，兩張床中間有張hammock，好正

Bacalar 係一條長形既湖，湖邊有幾個水底既溶洞Cenote，地下水就係由呢啲洞湧入湖度，啲洞深不見底，游過既時候覺得湧出黎既水好凍。呢度有一種叫stromatolites既東西，係類似珊瑚礁既野，要幾百萬年由細菌形成，似乎係好珍貴唔可以破壞的。

第二日我地join左個tour出去湖玩，呢日天氣好好呀，太陽光照得個湖好靚
湖邊望落去

我地主要去中間發光果個淺水區玩

急不及待落去玩水，水深唔及腰，池底啲石灰軟綿綿

呢度啲水咁靚，因為湖底全部都係白雪雪既石灰黎，啲水亦有好多礦物質，成個湖都無魚生存。雖然好靚，不過啲水好重硫黃味，返黎沖左3次涼都仲覺得臭，但感覺好似皮膚有滑嘟嘟左

係Bacalar只係留左短短兩晚，黎緊就要離開墨西哥，進入百利茲啦！

Cenote 我地無去呀，明明好想去但搞呢搞撈唔知點解最後無去，留返以後返墨西哥再去啦

去同鯨鯊游水果日有係cancun 個海游左陣水，我當自己去架喇

[Caye Caulker, Belize]

終於要離開墨西哥，去一個新既國家伯利茲啦！係墨西哥留左兩個月，所有野我地都好鍾意，真係好唔捨得呢個地方，希望唔使太耐之後可以有機會再黎啦！

由墨西哥入Belize通常都係經Chetumal經陸路既關口過，但因為我地主要都係想去小島Caye Caulker，所以就直接由Chetumal 搭船入Belize，既方便又快捷。

由Bacalar搭colectivo 去邊境Chetumal，唔使一個鐘就去到，今次部colectivo係的士形態，同另外兩個當地姨姨一齊夾份坐。

Chetumal碼頭

兩個人加埋2400peso，成960蚊港紙，都唔平

係碼頭做埋出境手續，未見過咁靚既關口架

等上船既時候要放哂啲行李出去比狗聞

呢架就係我地搭3個鐘過境既大飛啦

我地係碼頭遇到一個廣州大哥，雖然佢係廣州人，但佢工作係响紐約同北京做電影後制。佢好健談，佢話今個旅程會用兩個幾月遊中美，對於有人可以同佢暢談廣東話佢都覺得好感動，我地仲約左過兩日一齊係島上面食飯添。

搭左兩個零鐘就要落一落船，係San Pedro做入境手續

再搭多大半個鐘就到啦

一到埗，食隻Belize最出名既龍蝦先

大大隻，配椰漿飯，啲肉頂到上頭頂觸鬚都係38BZ，大概140蚊港紙。我地以為好抵，之後先發現仲有更平既食肆！我地之後係Caye Caulker 過住既 係餐餐食龍蝦既生活呀！

伯利茲，位於美麗既加勒比海，前身英屬洪都拉斯，係中南美唯一一個以英文為官方語言既國家。英國人走哂之後，佢地帶黎既非州人係度落地生根，所以住係度既好多都係黑人，係度好似突然去左另一個國度咁。

作為前英國殖民地，啲貨幣係咪好有親切感呢

而Caye Caulker就係Belize本土東面一個好細好細，被珊瑚礁包圍既一個小島，最出名既係鍾意潛水既人都識既 大藍洞。島上面既氣氛好休閒，充滿懶洋洋既加勒比風情，好舒服，如果你好鍾意海，又物色緊一個特別啲既地方渡蜜月，我會強烈推薦呢度！

呢度最好既就係島上面係無車架！只係得哥爾夫球車同單車，我地每日都係拎hostel啲單車踩出踩入

我問男朋友要唔要去大藍洞，佢竟然話無乜興趣，因為都係一個大窿落到去又無乜生物睇，佢出左去潛水既話又留返我一個係度，不如一齊去浮潛仲開心所以第二日我地就報左個出海尋找海牛既tour啦！

呢個tour真係十分非常充實，有6個落水浮潛既點，係落水之前我地駛左去紅樹林附近睇一種叫大海鰱既大魚，大家可以夾住條沙甸魚放係水面...

然後啲大魚就會跳上黎咬走佢

媽呀嚇死我，差啲以為會咬甩手指。佢地話呢啲魚係受保護既，好鍾意同人玩呢個遊戲，所以黎同佢地玩

之後繼續出發，導遊話跟據經驗通常有80%機會可以見到海牛，我地好好彩，第一次落水就見到佢地啦！

隻海牛又肥又呆，個樣蠢蠢咁係水底浮浮下用對豆豉眼望住我地，實在太可愛啦！！佢身上面仲有好多好粗既體毛係水底反光，係我覺得最得意既地方！

之後又見到好多小魔鬼魚同護士鯊

啲護士鯊個樣好蠢，成條塘虱魚咁，會好似狗仔咁追住人玩。

又有好多好大群既魚，呢日好多海草啲水唔太清

最後一次落水既時候，竟然遇到另一隻海牛！呢隻比上一隻大隻啲，但無咁肥，佢好懶惰架，游游下走左落海底訓覺，合左陣又起身

其實要幾眼殘先會認錯佢地係人魚呢

呢隻野係咁追住男朋友，唔知係咪想同佢交配呢既然人會認錯佢地係人魚，佢地認錯人係海牛都唔出奇丫

同佢一拍埋一齊，有差唔多兩個我咁長

走啦拜拜

個海牛tour 每人70美金，返黎都唔捨得去食晏，隨便塞啲野食落肚就好了

夜晚我地約左廣州大哥食晚飯，佢帶左我地去島上唯一一間中國餐廳。呢間餐廳係一對台山夫婦開既，老闆娘叫笑姨，佢好錫我地，之後我地每餐都黎食笑姨既飯！到而家佢仲成日we柒同我地傾計

我地叫左蒸魚，蒸龍蝦同菜心，都係好掛念既味道呀，海鮮果然係要蒸先好味！

笑姨收我地每隻龍蝦35蚊港紙，係度唔食龍蝦就笨啦！

呢日早食飯，餐廳得我地一枱客，笑姨一直同我地吹水，全間餐廳都係講廣東話既感覺真係好好，食熟悉既餸菜，講熟悉既語言，呢一晚大家都傾到唔捨得走。